個人保護裝備

大家好，我係泥塵
本來晚係記錄製造及測試盾牌性能，但我既物資卡住左係路途上，所以我先出個防具POST。
(有興趣整盾可以一齊討論下)
好，言歸正傳，正式介紹適當既個人保護裝備。

第一 - 口罩/面罩
依幾日成人見人話: 唔好買普通口罩，要買N95。
我要係度同各位講番先，如果你係出黎行下唔會出地鐵站，你求其買個普通口罩便可。
但係如果你要預防催淚彈，千其唔好就咁用N95口睪，因為: N95口罩對阻隔懸浮粒子及病菌病毒有幫助，但不能阻隔化學或有毒氣體。其實「N95」本來的意思就是可有效過濾空氣中95%非油性懸浮粒子。
冇錯，N95單一使用係不能完全防到催淚彈

A. DIY
正確既DIY防催淚彈面罩，可以參考以下圖卡:

參考來源:

製造前，請先了解其原理:
第一，密封性
除左邊緣位置用厚膠及調整頭帶外，放置N95口罩後要用你既方法固定口罩，等你移動時唔會令N95移位。
第二 - 係醋，係醋，係醋
冇錯，唔知點解有上網見到一D片係冇講呢個最重要既步驟，佢先係防催淚彈既核心。
但請留意呢款面罩唔一定完全將催淚彈既影響去除，因為我冇試過唔夠膽寫包單。
如果用呢款面罩既巴絲，記得帶支醋仔，因為醋有一定既揮發性，可能需要中途加一加。
請參考:

B. 去五金買豬咀口罩/面罩
呢個方法最簡單，入到去同人講:俾個最貴既豬咀黎。
K.O.
鑒於我都係聽番黎，我都係建議帶定棉花同醋，個豬咀唔得可以加個棉花入豬咀(當然你之後會成嘴醋味)

第二 - 眼罩
如果有巴絲好似我咁賴得個豬咀，大家可以去買3M個隻密封式化學眼罩(但好似全面缺貨)。
所以必要時各位可以用泳鏡代替。

第三 - 頭盔
我會用地盤猛尻既安全帽，因為最符合性價比。
當然你有錢可以買WAR GAME個啲頭盔。

第四 - 手套
如果係有心玩掌心雷，請使用勞工手套外加燒焊手套先好咁做。
請勿輕易嘗試。
如有補充，請各位巴絲提出。

想飲汽水添